覺唔覺鐘意ACG嘅人普遍更擁抱普世價值

有冇呢種感覺？好簡單，絶大部分嘅少年熱血嘅大綱都係叫人唔好向某種惡勢力低頭，一路睇主角點由弱者裝備成強者。
而且動漫可以幾乎可以描寫任何世界觀，令我哋反思唔同情況下點定正義嘅界線（例如：死亡筆記令我哋諗如果一個人有絶對力量控制他人生死，只要嗰個人疾惡如仇、聰明、無私欲，就係正義？又或者喰種入面，究竟因為習性而食人就唔需要被消滅？食人者又有咩理據？）而事實上我見到動漫真係帶出左唔少討論，無論撐夜神月定L都有佢嘅論點。有爭議都好，都帶出左兩點：「對公義嘅追求」同埋「見識唔同觀點」，後者細路嘅成長尤其重要，所以又可以引申討論「動漫有冇助幫細路建立價值觀」。
講番正題，動漫嘅力量在於可以好輕易咁連結到全世界嘅毒撚，而呢個圈子絶對唔少，電視劇要做到好勁先全球知曉（brba,got),而動漫圈每季都有嘢討論。全球鐘意一啲動漫，製作商又整啲令全球都鐘意嘅動漫，久而久之我哋可以搵到一啲天下普遍都同意嘅價值觀。
可能動漫其實冇咩深度，但其實認識得多，耳濡目染分分鐘已經改變咗你

有深度嗰啲會爆死

完

我身邊鐘意acg嘅人最差都係港豬，冇話深藍深紅嘅

其實會唔會係本身擁抱普世價值，所以先至會睇有深度嘅動漫？

有時候當動漫是世界的一切 只係一個井底毒L

冇價值比芳文社更普世

鍾意鬼滅既人普遍更擁抱普世價值

證明對嗰啲人黎講動漫有種吸引力

鋼鍊撚表示睇動畫可以學埋哲學思想，世界觀。
搵埋人生價值觀。

近排開始睇鋼鍊

是但啦

唔好哂時間
好深奧 驚你唔明

讀得明巴門尼德篇先好學人睇鋼鍊

唔覺

駁唔到
睇完new game之後變到好鍾意返工
有時要ot就索性係公司扎營過夜
老細見我咁勤力都讚賞有加
仲話今年加我100蚊人工

受害嘅人遠超得益嘅人

要睇男定女,宅女腐女唔計樣多數行出黎都正正常常, 但仔可以好兩極化, 有部份一顏一突到理解唔到點解佢會有朋友/宅友, T恤著到黃都照著出門口, 或者三張野肥絲大隻仲著love live T恤, 果套作品俾你著過, 有無諗過對套作品有無負面影響, 呢幾樣都幾唔普世價值吓

啱嘅，追太多動漫會佔據生活幾大部分吓

啱，啲肥宅會對「現實世界對佢嘅評價」冇咁敏感，而且家嘅普遍共識就係要管理好自己嘅社交形象